{
    "question": "berapa mL larutan H2SO4 1 M harus ditambahkan ke dalam 500 mL aquades supaya pHnya menjadi 3? perubahan volume diabaikan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "H2SO4 1 M dilarutkan agar mendapatkan 500 mL H2SO4 pH = 3<br>H2SO4 1 M<br>dihitung H+<br>H+ = Ma x valensi asam = 1 M x 2 = 2 M<br><br>500mL H2SO4 pH = 3<br>pH = 3 <br>H+ = 10^-3<br>V = 500 mL = 0,5 L<br><br>gunakan rumus<br>H+ x V1 = H+ x V2<br>2 x V1 = 10^-3 x 0,5 L<br>V1 = 0,00025 L = 0,25 mL<br><br><br>jadi H2SO4 1 M yang harus dilarutkan adalah 0,25 mL<br><br><br>semoga membantu :)<br>beri label terbaik ya :)<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-reaksi-ionisasi-dari-senyawa-senyawa-berikut-a-316",
            "question": "Tuliskan reaksi ionisasi dari senyawa-senyawa berikut :    a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nBa(OH2)\r\n\r\nb.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nK2CO3\r\n\r\nc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nNaNO3\r\n\r\nd.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nCa3(PO4)2\r\n\r\ne.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nCH3COONa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a0Ba(OH)\u2082\u00a0\u21d2 Ba\u00b2\u207a + 2OH\u207b<br>b. K\u2082CO\u2083\u00a0\u21d2 2K\u207a + CO\u2083\u00b2\u207b<br>c. NaNO\u2083\u00a0\u21d2 Na\u207a + NO\u00b3\u207b<br>d. Ca\u2083(PO\u2084)2 \u21d2\u00a03Ca\u00b2\u207a + 2PO\u2084\u00b3\u207b<br>e. CH\u2083COONa \u21d2\u00a0CH\u2083COO\u207b + Na\u207a<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-danau-yang-berisi-air-sebanyak-1-juta-m3-telah-tercemar-d-678",
            "question": "SEBUAH DANAU YANG BERISI AIR SEBANYAK 1 JUTA M\u00b3 TELAH TERCEMAR DETERJEN SEBESAR 120 PPM* YANG BERASAL DARI SISA LIMBAH RUMAH TANGGA, BERAPA KG DETERJEN DAPAT DIPEROLEH DARI SELURUH AIR DANAU TERSEBUT SEANDAINYA SELURUH DETERGEN DAPAT DIPISAHKAN DARI AIR DANAU TERSEBUT??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "120 / 1juta *1juta = 120 m3 detergen = 120 000 kg detergen<br>(Massa jenis air = 1 ton per 1m3)<br>(ppm = 1/sejuta)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-rumus-rumus-molekul-senyawa-berikut-alitium-fosfat-bm-615",
            "question": "Tuliskan rumus-rumus molekul senyawa berikut:    a.LItium fosfat\r\nb.Mangan(II)sulfat\r\nc.Kromium(III)sulfat\r\nd.Natrium bikarbonat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)\u00a0[tex] Li_{3} PO _{4} [/tex]<br>b)\u00a0[tex]MnSO _{4} [/tex]<br>c)\u00a0[tex]Cr _{2}(SO _{4} ) _{3} [/tex]<br>d)\u00a0[tex]NaHCO _{3} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-termasuk-bilangan-oksidasi-atom-mn-pada-senyawa-a-mn-b-mno-656",
            "question": "1. termasuk bilangan oksidasi atom Mn pada senyawa :    a. Mn\r\nb. MnO2\r\nc. MnSO4\r\nd. MnO4-\r\ne. MnO4 2-\r\n\r\n2. tentukan bilangan oksidasi setiap atom pada sanyawa/ion dibawah ini :\r\na. N203\r\nb. NaNO3\r\nc. K2Cr2O7\r\nd. CrO4 2-\r\ne. PO4 3-",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. gk tau<br>2. a. (Bilok N x 2) + (biloks O x 3) = 0 <br>\n(2N) + (-2 x 3) = 0 <br>\n2N -6 = 0 <br>\n2N = 6 ==&gt;N = 3 (biloks O = -2, N = +3) <br><br>\nb. (Na x 1) + (N x 1) + (O x 3) = 0 <br>\n(1 x 1) + N + (-2 x 3) = 0 <br>\n1 + N - 6 = 0 <br>\nN - 5 = 0 ==&gt; N = 5 (biloks N = +5, Na = +1, O = -2) <br><br>\nc. (k x 2) + (Cr x 2) + (O x 7) = 0 <br>\n(1 x 2) + 2Cr + (-2 x 7) = 0 <br>\n2 + 2Cr - 14 = 0 <br>\n2Cr -12 = 0 <br>\n2Cr = 12 ==&gt; Cr = 6 (biloks Cr = +6, K = +1, O = -2) <br><br>\nd. (Cr x 1) + (O x 4) = -2 <br>\nCr + (-2 x 4) = -2 <br>\nCr -8 = -2 <br>\nCr = -2 + 8 ==&gt; Cr = +6 (biloks Cr = +6, O = -2 <br><br>\nd. (P x 1) + (O x 4) = -3 <br>\nP + (-2 x 4) = -3 <br>\nP -8 = -3 <br>\nP = -3 +8 <br>\nP = +5 (Biloks P = +5, O = -2)  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-untuk-membuat-larutan-penyangga-dengan-ph-9-maka-kedalam-40m-382",
            "question": "1. untuk membuat larutan penyangga dengan pH= 9, maka kedalam 40mL larutan NH\u2083 0,5 M (Kb=10\u207b\u2075) harus ditambahkan larutan HCL 02 M sebanyak ?    2. suatu larutan yang mengandung 0.1 mol asam asetat (Ka=10\u207b\u2075) dan 0.0AR?1 mol natrium asetat mempunyai pH sebesar?\r\n3. berapa gram natrium asetat (Mr = 82) harus ditambahkan ke dalam 200mL larutan asam asetat\u00a0 0.1 M (Ka=10\u207b\u2075) agar di peroleh larutan dengan pH = 4?\r\n\r\nTHANK YOU :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.pH = 9 -&gt; pOH = 5<br>[OH-] = 10^-5<br>40 ml NH3 0,5 (Kb = 10^-5)<br>HCl 0,2 M, V ... ?<br>[OH-] = Kb x mmol bs lemah - mmol as kuat / mmol as kuat<br>10^-5 = 10^-5 x (40 x 0,5) - (V x 0,2)/(V x 0,2)<br>0,2 V = 20 - 0,2 V<br>0,4 V = 20\u00a0 \u00a0\u00a0<br>V = 20 / 4 x 10^-1 = 50 Ml &lt;---",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-larutan-penyangga-penting-dalam-cairan-tubuh-418",
            "question": "Mengapa larutan penyangga penting dalam cairan tubuh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena larutan penyangga berfungsi untuk memepertahankan pH darah dan lain lain agar pH\u00a0tetap netral (7) tidak asam maupun basa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-ph-larutan-yang-di-buat-dengan-mencampurkan-50-ml-larut-917",
            "question": "hitunglah pH larutan yang di buat dengan mencampurkan 50 ml larutan CH3COOH 0,1 M dengan 50 ml larutan NaCH3COO 0,2 M. ( ka CH3COOH = 10^-5).",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CH3COOH + NaCH3COO\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0m.v \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0m.v \u00a0\u00a0<br>mula2 \u00a0 \u00a0 5 mmol \u00a0 \u00a0 10 mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-<br>reaksi \u00a0 \u00a0 5 mmol\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a05\u00a0mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 5 mmol<br>sisa \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5 mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5\u00a0mmol<br><br>larutan tersebut bersifat penyangga asam lemah dan garam konjugasi basa<br>H \u00a0\u00a0= \u00a0ka . asam/garam<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a010^5 . 5 / 10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a05 x 10^-6<br>pH = - log 5 x 10^-6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 6 - log 5<br><span>\u00a0 \u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "50ml-larutan-02-m-hcl-dicampurkan-dengan-50-ml-larutan-04-m-koh-384",
            "question": "50ml larutan 0,2 M HCL dicampurkan dengan 50 ml larutan 0,4 M KOH . Hitunglah pH larutan masing masing sebelum dicampurkan dan pH larutan setelah dicampurkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50 ml larutan 0,2 M HCl + 50 ml larutan 0,4 M KOH -&gt; KCl +H2O<br>[H+](HCl) = M x n<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,2 x 1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 x 10^-1<br>pH HCl = 1-log2<br>[OH-](KOH) = M x n<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,4 x 1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 4 x 10^-1<br>pOH HCl = 1-log 4<br>pH HCl = 14-(1-log4)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 14 - 1 + log4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 13 + log 4<br>sesudah<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a050 ml larutan 0,2 M HCl + 50 ml larutan 0,4 M KOH -&gt; KCl +H2O<br>mula2 \u00a0 \u00a0: 10 mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 20 mmol<br>bereaksi : 10 mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010 mmol<br>sisa \u00a0 \u00a0 \u00a0 : - \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010 mmol<br><br>[OH-]= M x n<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= (10 mmol/50ml+50ml) x 1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 10^-1<br>pOH = 1<br>pH =13<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-ch3cooh-01-m-terionisasi-10-tentukan-jumlah-ion-h-dal-995",
            "question": "larutan CH3COOH 0,1 M terionisasi 10%. tentukan jumlah ion H+ dalam larutan tersebut dan hitung berapa Ka nya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "alpha = ionisasi<br><br>alpha = akar Ka/ Ma<br>0,1 = akar Ka/0,1<br>0,01= Ka/0,1<br>Ka= 0,001<br><br>H\u207a= Akar Ka. Ma<br>\u00a0 \u00a0= akar 0,001 x 0,1 = akar 0,0001 = 0,01<br><br>maka H\u207a= 10\u207b\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-hcl-dalam-air-merupakan-elektrolit-tetapi-larutan-hcl-da-983",
            "question": "larutan HCl dalam air merupakan elektrolit, tetapi larutan HCl dalam benzena tidak dapat menghantarkan arus listrik. mengapa hal tersebut bisa terjadi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3. HCl merupakan senyawa kovalen polar, yang jika dapat terlarut akan membentuk ion2nya.. <br>\nPrinsip kelarutan suatu zat adalah \"like dissolved like\".. Jadi polar \nbisa larut dalam polar, nonpolar maunya jg sama nonpolar..<br>\nKarena HCl polar dan air juga polar, maka HCl dapat larut dalam air. \nKembali ke kalimat pertama, HCl yg dapat larut akan membentuk ion2 dalam\n pelarutnya. Jadi, karena adanya ion2 tersebut, maka larutan HCl dalam \nair dapat menghantarkan arus listrik.. <br>\nTapi Benzena merupakan pelarut nonpolar, sehingga HCl tidak dapat larut \ndalam benzena. Maka pula, HCl tidak dapat terurai menjadi ion2nya dalam \nbenzena. Jadi, tidak dapat menghantarkan arus listrik..^_^  <br>maaaf, klo jwban saya terlalu sedikit<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut yg saya tau HCl itu merupakan asam kuat ,dilihat dr sifat asam-basanya, sifat asam itu tidak dpt menghantarkan listrik yg dpt mnghntrkn listrik adalah suatu zat yg bersifat basa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}